\documentclass[a4paper,12pt]{article}


\usepackage{ProfModels}

\usepackage{diagrammes}
 
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Les statistiques,Niveau=2}

\begin{exercice}
Voici la liste des notes obtenues par des élèves d'une classe à un devoir de mathématiques.
\begin{center}
14 - 16 - 14 - 6 - 7 - 12 - 14 - 13 - 15 - 9 - 8 - 10\\
10 - 12 - 12 - 16 - 12 - 8 - 13 - 9 - 6 - 7 - 9 - 8 - 10 - 12\\
14 - 14 - 13 - 6 - 15 - 13 - 12 - 9 - 8 - 7 - 6 - 12 - 7.
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Décrire la population et le caractère.
\item Réaliser un tableau d'effectifs, d'effectifs cumulés, fréquences et fréquences cumulés.
\item Calculer la moyenne de cette série statistique.
\item Dresser un diagramme en bâtons.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Un prélèvement de Institut National de la Météorologie des précipitations quotidiennes (en mm):
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{enumerate}
\item Donner le tableau des effectifs et des effectifs cumulés.
\item Calculer la moyenne de précipitations.
\item Dresser un diagramme en bâtons.
\end{enumerate}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{tabular}{Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc}
4 & 6 & 6 & 7 & 4 & 5 & 8 & 8 & 8 & 6 & 5 \\ 
\hline 
8 & 7 & 4 & 4 & 5 & 5 & 6 & 6 & 6 & 7 & 7 \\ 
\hline 
4 & 5 & 4 & 6 & 6 & 7 & 7 & 8 & 8 & 6 & 4 \\ 
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Le tableau suivant donne une classification de 30 jeunes dans un club sportif selon leurs âges:

\begin{tabular}{|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|}
\hline 
Classe: Âge & $8\leq a <10$ & $10\leq a<12$ & $12\leq a<14$ & $14\leq a<16$ \\ 
\hline 
Effectifs & 9 & 4 & 12 & 5 \\ 
\hline 
\end{tabular}
\begin{enumerate}
\item calculer la moyenne de cette série statistique.
\item Donner le tableau des effectifs cumulés.
\item Donner le tableau des fréquences.
\item Calculer le pourcentage des jeunes ayant un âge entre 12 et 16 ans.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Le tableau suivant donne le nombres des opérations chirurgicales effectués par équipe médicale des médecins pendant 30 jours.

\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{enumerate}
\item Déterminer l'effectif cumulé 
\item Calculer la moyenne de cette série statistique.
\item Calculer le pourcentage des jours où aucune opération chirurgicale n'a été effectuée.
\item Dresser un diagramme en bâtons.
\end{enumerate}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{tabular}{|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|}
\hline 
Nombre des opérations & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\ 
\hline 
Nombred de jours & 5 & 6 & 10 & 8 & 1 & 0 \\ 
\hline 
\end{tabular}
\end{minipage}
 \end{exercice}
\newpage

\begin{exercice}
Le tableau suivant donne le nombre des enfants de 25 familles.Recopier puis compléter le tableau:
\begin{minipage}{0.6\linewidth}
\begin{enumerate}
\item Calculer la moyenne des enfants de ces familles.
\item Calculer le pourcentage des familles ayant plus de trois enfants.
\end{enumerate}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.4\linewidth}
\begin{tabular}{|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|}
\hline 
Nombre des enfants & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\ 
\hline 
Nombre des familles & 5 &  & 7 & 3 & 4 \\ 
\hline 
Effectif cumulé &  & 11 &  &  &  \\ 
\hline 
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Le graphique suivant présent les notes des élèves d'une classe dans un contrôle surveillé de mathématiques.

\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{enumerate}
\item Déterminer l'effectif total.
\item Calculer le pourcentage des élèves ayant une note supérieur à 12.
\item Calculer la note moyenne du classe.
\item Dresser un diagramme en bâtons.
\end{enumerate}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\Histogramme[Largeur=8,Hauteur=5,%
ListeCouleurs={orange,gray,blue,pink,red,black,gray,green,orange,gray,blue},%
DebutOx=0,FinOx=18,GradX={1,2,...,18},GradY={0,1,...,8},%
AffEffectifs=false,LabelX={},LabelY={}]%
{1.8/2.2/3 3.8/4.2/2 5.8/6.2/4 7.8/8.2/5 8.8/9.2/6 9.8/10.2/8 10.8/11.2/3 12.8/13.2/4 13.8/14.2/6 15.8/16.2/7 17.8/18.2/3}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{exercice}%6
Le tableau suivant donne les distances en Km parcourus par 80 élèves de maisons vers l'école:
\begin{tabular}{|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|}
\hline 
Classe: Distance & $0\leq d<2$ & $2\leq d<4$ & $4\leq d<6$ & $6\leq d<8$ & $8\leq d<10$ \\ 
\hline 
Effectif & 15 & 5 & x & 20 & 10 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\begin{enumerate}
\item Montrer que $x=30$ puis déterminer les effectifs cumulés.
\item Calcule la moyenne des distances parcourus par ces élèves.
\item Calcule le pourcentage des élèves qui parcourent des distances supérieurs ou égales à 4 Km.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Le tableau suivant donne la répartition des notes d'une classe à un contrôle.

\begin{tabular}{|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|Oc|}
\hline 
Note & 6 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 16 & 19 \\ 
\hline 
Effectif & 2 & $\cdots$ & 4 & 5 & $\cdots$ & 6 & 7 & 2 & 1 \\ 
\hline 
Effectif cumulé & $\cdots$ & 4 & $\cdots$ & $\cdots$ & $\cdots$ & $\cdots$ & $\cdots$ & $\cdots$ & 30 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\begin{enumerate}
\item Quel est l'effectif total de cette série?
\item Recopier et compléter le tableau.
\item Calculer la fréquence de 12.
\item Calculer le pourcentage des élèves qui ont obtenu une note supérieur à 12.
\item Calculer la note moyenne de la classe.
\end{enumerate}
\end{exercice}



\end{Maquette}
\end{document}